中醫彭惠明處方藥膏含第一部毒藥衛生署籲停用

中醫彭惠明處方藥膏含第一部毒藥衛生署籲停用

兩名六個月大男嬰，使用一款無標籤的啡灰色藥膏治療濕疹後，出現色素變化而皮膚變白，兩人毋須入院，情況穩定。衛生署表示，這款啡灰色藥膏是由筲箕灣金華街註冊中醫彭惠明所處方，化驗顯示，藥膏樣本含有第一部毒藥「丙酸氯倍他索」及「咪康唑」，呼籲曾向彭惠明求診的病人，切勿使用他處方的藥膏。署方人員到彭惠明診所，調查發現西藥成分的可能源頭，並要求彭惠明聯絡病人作醫學監察，署方亦會聯同醫管局加強監測懷疑個案。

衛生署已設立熱線2125 1133，供曾獲這款處方藥膏的市民查詢。

係咪呢啲呀